蔡英文：港人珍視自由走上街頭 「一國兩制」不會是台灣人的選項

繼台灣陸委會後，台灣總統蔡英也針對香港今天的反送中大遊行，在社交媒體發表回應，全文如下：

因為對自由的珍視，今天香港 50 萬人走上街頭，反對被視為「送中惡法」的逃犯條例。

我們應該看見的是：香港人民所苦苦追求的人權保障與民主法治，在台灣的土地上卻是如此自然地存在著，這值得我們用心珍惜、用力守護。

我們也應該看見，在「一國兩制」之下，短短 22 年的時間，港人的自由不再理所當然，過去驕傲的現代法制也逐步崩毀。這值得我們深深警醒、深深關切。

我們支持所有人對民主自由的追求，也認為香港人民的心聲應被尊重；我們更要大聲向世界說出：台灣人珍愛我們的民主，也堅持我們決定自己命運的權利。「一國兩制」不會是台灣人的選項。

唉屌

國父孫中山百幾年前所努力嘅嘢，至今仍然未能完全實現

思想正確

台灣人睇清楚香港而家嘅情況喇
講台灣發大財果啲千祈唔好選，隨時賣咗你台灣都唔知